# RGAA 4.0 - Rule 5.6.2

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[5.6](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-5-6)

### Test

[5.6.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-5-6-2)

### Description

> Pour chaque [tableau de données](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees), chaque [en-tête de lignes](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#en-tete-de-colonne-ou-de-ligne) s’appliquant à la totalité de la ligne vérifie-t-il une de ces conditions ?
> 
> * L’[en-tête de lignes](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#en-tete-de-colonne-ou-de-ligne) est structuré au moyen d’une balise `<th>`.
> * L’[en-tête de lignes](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#en-tete-de-colonne-ou-de-ligne) est structuré au moyen d’une balise pourvue d’un attribut WAI-ARIA `role="rowheader"`.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 5.6.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule050602/)
- [Unit test file for rule 5.6.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule050602Test.java)
- [Class file for rule 5.6.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule050602.java)


